---
title: Allocation de congé
description: 
published: true
date: 2021-06-08T12:57:18.490Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-08T12:51:32.388Z
---

# Allocation de congés

Allocation de congés vous permet d'attribuer un nombre spécifique de congés d'un type particulier à un employé.

---

Pour accéder à **la liste allocation des congés**, accédez à :

> Accueil > Ressources humaines > Congés > **Allocation de congés**

![liste_allocation_de_congés.png](/humains-ressources/leave-allocation/liste_allocation_de_congés.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une allocation de congé, il est conseillé de créer les documents suivants :

- Employé
- Type de congé
- Période de congé
- Politique de congé

## 2. Comment créer une allocation de congé

1. Allez dans la liste Quitter l'allocation, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Demande de congés**.
2. Sélectionnez l'employé, le type de congé, la date de début et la date de fin.
3. Entrez le nombre de nouveaux congés alloués pour ce type de congé particulier.
4. Enregistrer et envoyer.

![créer_allocation_de_congés.png](/humains-ressources/leave-allocation/créer_allocation_de_congés.png)

> **Remarque** : Activez l'option « Ajouter les congés inutilisés des allocations précédentes » au cas où vous souhaiteriez reporter les congés inutilisés de la période d'allocation précédente pour ce type de congé particulier.
{.is-warning}

### 2.1 Attribution des congés pendant la période de congé

Les congés sont généralement attribués pour une période de congé particulière . Une fois qu'une période de congé est créée et enregistrée, vous pouvez cliquer sur le bouton Accorder pour générer des allocations de congé en fonction de la politique de congé applicable à chaque employé.

Vous pouvez attribuer des congés en fonction du grade, du service ou de la désignation de l'employé .

Une fois accordés, les congés seront automatiquement attribués aux employés sélectionnés en fonction de la politique de congé définie dans leur fiche d' employés. Vous pouvez vérifier les congés nouvellement alloués dans la liste Allocation de congés.